
                      Érase una vez, cuando los estudios de cine hicieron una película de superhéroes y fue un gran éxito, hicieron todo lo posible para seguir flagelando el nombre de la marca hasta que se hizo de mierda y todos lo odiaron. En 1978, esa película fue Superman, producida por su padre e hijo Alexander e Ilya Salkind, y distribuida por Warner Bros. (que aún no era propietaria de DC Comics, la compañía que finalmente fue la propietaria del personaje). Fue genial, y a todos les encantó, e incluso antes de que saliera de los teatros, los Salkind ya habían plantado las semillas de su propia destrucción.

Superman fue concebido inicialmente como una producción masiva en dos partes, la película y su secuela se hicieron en un gran impulso (un modelo que los Salkinds habían sido pioneros con The Three Musketeers y The Four Musketeers en 1973- '74), pero finalmente Superman II fue poner en espera para envolver a Superman. Mientras tanto, por razones que no están suficientemente claras, el director Richard Donner fue despedido y reemplazado por Richard Lester, quien tomó la serie en una dirección decisivamente mala, hacia una comedia frívola de tonterías. Ya no quedaba suficiente de la obra de Donner que cuando se lanzó Superman II en 1980, aún se mantuvo como una película fuerte, pero esta suspensión de la ejecución solo duró hasta que el Lester Superman III salió a la venta en 1983. Esa película apenas logró convertirla. El beneficio fue crítico, pero el mayor problema fue que dejó a la estrella de la serie Christopher Reeve con ganas de salir de las mallas y la capa y quizás ya no sea Superman.
        
            